# Article 286-1

Lorsque,  par suite d'une disjonction des poursuites, d'un appel ou de toute  autre cause, la cour d'assises ne se trouve saisie que du renvoi devant  elle d'un ou plusieurs accusés, uniquement pour un délit connexe à un  crime, elle statue sans l'assistance des jurés.
